<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Музыка - это Жизнь</title>
    <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/</link>
    <description>Recent content on Музыка - это Жизнь</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Apr 2017 11:25:05 -0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://DmitryZhaworonkow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кларнет</title>
      <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 11:25:05 -0400</pubDate>
      <guid>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-6/</guid>
      <description>Кларнет (итал. clarinetto, фр. clarinette, нем. Klarinette, англ. clarinet или clarionet) — язычковый деревянный духовой музыкальный инструмент с одинарной тростью. Был изобретён около 1700 года в Нюрнберге, в музыке активно используется со второй половины XVIII века. Применяется в самых разнообразных музыкальных жанрах и составах: в качестве сольного инструмента, в камерных ансамблях, симфонических и духовых оркестрах, народной музыке, на эстраде и в джазе. Кларнет обладает широким диапазоном, тёплым, мягким тембром и предоставляет исполнителю широкие выразительные возможности.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тромбон</title>
      <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-5/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Apr 2017 11:15:58 -0400</pubDate>
      <guid>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-5/</guid>
      <description>Тромбон (итал. trombone — большая труба[1]) — медный духовой музыкальный инструмент, отличительной особенностью которого является наличие передвижной кулисы, вместо обычно используемых вентилей, для получения хроматического звукоряда. Входит в состав различных оркестров — симфонического, духового, эстрадного, джазового биг-бенда[1].</description>
    </item>
    <item>
      <title>Флейта</title>
      <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-4/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 11:14:48 -0400</pubDate>
      <guid>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-4/</guid>
      <description>Флейта (лат. flauta, от flatus — дуновение[1]) — лабиальный духовой музыкальный инструмент, в котором первичным источником колебаний является воздушная струя, рассекающаяся о край стенки инструмента[2], называемого лабиум (лат. labium — губа). Источник колебаний приводит в движение воздушный столб в канале флейты и образуется звук определённой высоты. Один из древнейших музыкальных инструментов[3]. Относится к группе деревянных духовых. По способу держания флейты делятся на продольные, поперечные и полупоперечные (диагональные). Продольные флейты бывают со свистковым устройством (свистковые, мундштучные)[2] и без него (открытые).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Барабан</title>
      <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 11:13:32 -0400</pubDate>
      <guid>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-3/</guid>
      <description>Бараба́н (слово вероятно тюркского происхождения[2][3]) — группа ударных музыкальных инструментов, звучащим элементом которых служит кожаная или пластиковая мембрана, натянутая на цилиндрический или конусообразный полый корпус[1]. Типичным представителем является мембранный барабан, состоящий из полого корпуса-резонатора определённой формы или рамы, на которую натянута кожаная или пластиковая мембрана. Её натяжением регулируется относительная высота звука. Корпус барабана производится из дерева, металла (стали, латуни), акрилового пластика[4] или даже глины[5]. Звук извлекают ударом по мембране деревянной колотушкой с мягким наконечником, палочкой, щётками, руками, а иногда и трением[6].</description>
    </item>
    <item>
      <title>Гитара</title>
      <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 11:00:59 -0400</pubDate>
      <guid>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-2/</guid>
      <description>Гитара[1] — струнный щипковый музыкальный инструмент. Применяется в качестве аккомпанирующего или сольного инструмента во многих стилях и направлениях музыки, среди которых романс, блюз, кантри, фламенко, рок, джаз. Изобретённая в XX веке электрическая гитара произвела значительные изменения в музыке и тем самым оказала сильное влияние на массовую культуру. Также есть классическая гитара, гитара Фламенко, испанская гитара и некоторые другие виды.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Скрипка</title>
      <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      <guid>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/post/chapter-1/</guid>
      <description>Скрипка — смычковый музыкальный инструмент с четырьмя струнами, настроенными по квинтам: Gм D1 A1 E2. Самая высокая регистровая разновидность скрипичного семейства, ниже которой располагаются альт, виолончель и контрабас. Вместе с фортепиано скрипка является главным инструментом академической (классической) музыки. С середины XVIII века она составляет основу симфонического оркестра и струнного квартета. Как народный инструмент продолжает бытовать среди поляков, белорусов (см. троисти музыки), евреев (см. клезмер), северо-западных русских, чехов, латышей, шведов, норвежцев, эстонцев, венгров, румын, молдаван, цыган (см.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Контакты</title>
      <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/contact/</guid>
      <description>Способы обратной связи. Мне было бы очень приятно.
Ваше имяАдрес электронной почтыТребуется адрес электронной почты.Сообщение</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обо мне</title>
      <link>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://DmitryZhaworonkow.github.io/en/about/</guid>
      <description>ФИО: Савватеев Владимир Константинович. Прописка: Ярославская область, город Переславль-Залесский, улица Красный Текстильщик, дом 10, квартира 3. Фактическое проживание: город Ярославль, улица Автозаводская, дом 9/1, квартира 45. Дата рождения: 22.08.2003. Место учёбы: ЯрГУ имени П.Г.Демидова. Курс: ИТС-31БО. Главные качества: целеустремлённость,хладнокровность,общительность.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
